原來今日係小熊維尼生日

小熊維尼（英語：Winnie the Pooh，簡稱為Pooh、Pooh Bear），1925年12月24日首次面世，以聖誕故事形式在倫敦《新聞晚報》刊出；第一本《小熊維尼》故事書於1926年10月出版。小熊維尼是艾倫·亞歷山大·米恩為他的兒子創作的一隻漫畫熊；而古典維尼是由謝培德（E.H.Shepard）所繪，後由華特·迪士尼公司購入並經過重新繪製，推出後因其可愛的外型與憨厚的個性，迅速成為世界知名的卡通角色之一。此後人們為了區別兩種不同風格的維尼，稱呼米爾恩時期由謝培德（E.H.Shepard）繪製的維尼為「古典維尼」（Classic Pooh）；而後全球粉絲便把米爾恩的生日（1月18日）推為國際小熊維尼日。

小熊維尼在故事中有很多朋友，小豬與跳跳虎是最常出現的兩個角色。

命名由來

Winnie
「小熊維尼」是一名雄性的小熊。雖然名稱Winnie是取自一名同名的雌性小熊，但原作者米爾恩一直用「他」來稱呼小熊維尼。而最初真實的小熊Winnie是以牠家鄉加拿大緬尼托巴省首府溫尼伯（Winnipeg）的簡稱來命名。

Pooh
在小熊系列故事的第一本《Winnie-the-Pooh》的序中提到，「Pooh」曾是維尼的主人羅賓為一隻天鵝取的名字；另一說是小熊維尼在吹走停在他鼻子上的蜜蜂時，嘴裡會發出Pooh、Pooh的聲音。

角色

小熊維尼（Winnie the Pooh）
主角，雄性，只穿著紅色的上衣，不穿褲子，主要食糧是蜂蜜，而當蜂蜜吃完以後常常立刻跑去瑞比家要蜂蜜；雖然常常因為腦袋小而提供錯誤解決辦法，不過對朋友很講義氣。
另維尼家的門上寫著「MR. SANDERZ」。

以上資料copy from 維基百科

重點：今年係99歲

咁啱又係99？

迪士尼官網
維尼上返架未？

失望

你講呢個？